【梁天琦上訴】梁天琦僅一罪成 大狀指不應為兩罪負刑責 法官押後裁決

【13:00】
法官聽罷陳詞，押後擇日裁決。大律師吳靄儀今有前來旁聽，吳於散庭後特意走到犯人欄前與梁天琦道別。不少在場人士亦向梁揮手道別，梁含蓄微笑揮手回應。

代表梁天琦的資深大律師駱應淦提出若干減刑理由。首先他指梁天琦沒有就砵蘭街的暴動事件被定罪，只因亞皆老街的事件罪成，惟原審法官仍認為梁需為砵蘭街的事負部份刑責。駱指如果控方認為兩件事刑責上相關，大可合併用一條罪起訴，但現在分開控罪，就不應分享罪責。

其次是原審法官錯誤指出本案是有組織、有預謀，事實上連法官自己也提及群眾是「無故突然」襲警。法官基於示威者戴口罩、眼罩、頭盔等物，判斷他們有組織有預謀，但該些用品可以是用於自我保護，或防止被認出而已，不代表有組織，而且該些物品不能用於攻擊別人。原審法官類比一宗英國案例，指本案縱使最初是自發行動，較後階段明顯是有組織，駱指該宗案例是一宗長達12小時的暴動，不能相提並論。駱指原審法官有點偏頗。

駱應淦續指，原審法官判刑時提到當晚快富街有起火事件，但這是梁被捕後數十分鐘才發生，地點不同，沒證據顯示與梁有關，故不應納入判到基礎。

此外，駱亦質疑原審法官稱完全不考慮每個被告的個別行為，而採用整體衡量，因為暴動被告不是單獨行事；這意味叫口號和放火燒車的刑責將會一樣。駱稱理解法庭要嚴厲對待暴動，即使叫口號也可能有鼓勵犯案的作用，但也應考慮被告個別角色，這因素的比重可以較小，但不應完全不考慮。

駱將梁天琦的刑期與其他旺角暴動事件的案例作比較。例如男子楊家倫掟磚，又將火種放在的士旁邊，破壞安寧的程度比亞皆老街嚴重，上訴庭認為5年監禁適當，相比之下梁的判刑嚴重過重。

幾時會決定裁決?

就咁睇好似有啲機

只係辯護律師講，要睇個官信唔信

三十五萬請大狀明顯係勁好多加油天琦

再貴都值得，唔夠再同我地講

請駱應淦係唔同啲

改判兩年，即時釋放

希望

駱應淦加油呀

藍絲法官: 言之有理，noted with tanks

天琦加油

駱sir

俾錢D POINT都到肉D

咁講，係咪即係減刑，唔係想打甩暴動罪？
求資深人士解答

無上訴控制，即係認罪，但不服刑期過重，要永減刑

盧建民同黃家駒請邊個

光復香港 時代革命

即係點?

二叔

三十五萬係好撚平

呢條友有幫7警打官司

駱應金
唔係用錢就請到架

三十五萬三個真係好平

應該唔止 天琦屋企人果邊都有比 另外唔夠再籌錢 唔係都唔會最後三日先黎籌

如果真係放要諗下點解政府會肯放

打甩有冇得拎返?

真心說話

減一半扣埋假期都應該差不多出得？

要幫手再岀聲

正常請佢加多個0都未必得

最怕政府洗横手拖廷啫

有錢使得鬼推磨

原來係駱大狀

會唔會係正價十份一

唔夠既話香港人350萬都籌到俾你

七警幾錢 大家可以FC下

碌ed with tanks

不過如果政府同天琦Deal好
由天琦叫停大家
唔係無可能

所以話律師真係大曬，平日掩住良心賺埋咁多，有得個法治爛到變公廁咁，而家睇落收平啲都成班喊住咁同佢相忍為國

佢應該無收，係junior 同soli 啲costs 嚟

另外兩個唔係佢做 佢淨係幫天琦打

我估都係啦，自己唔收，同事要同律師樓costing

天琦唔會咁對香港

書面回覆今日有？

光復香港
時代革命

真

你覺得天琦會咁做？
就算佢真係咁做大家會聽？

天琦講過如果佢變咗唔係當時咁，請大家拉佢落黎

所以話佢同政府deal好既言論根本唔可能

七警都條友打得甩，希望天琦都得

鶳is ready

其實打官司仲要好多律師費以外嘅錢要洗 我諗啲大狀收嘅真係好少 都未計返佢用呢啲時間可以揾倒嘅錢

講有原因就要指出黑警係黑警
講無故就中伏告唔成
偽進仔：屌點拆

碌ed with tanks？

就算佢會咁做
香港人都唔會聽

350萬都俾啦，一個鐘耐籌到

7警無人打得阿清只係上訴有2個走得甩

用幾十萬請既律師真係唔同d 我地要努力捐錢支持佢，佢有先見之明！

光復香港由佢帶起，一定要幫佢

一定要救佢出來！

我地要集資幫佢

佢有咁叻仔就坐都唔洗坐啦

係 無諗過30幾萬就請到，都是連登力量幫到天琦 一定要捐錢幫佢！ 再唔幫香港就死！

比班香港警察玩死

不過太遲，應該一開始籌款！

最後都係得40萬 唔知頂到幾耐

發撚緊夢

佢封左頂之嘛 我敢講 天琦個眾籌 如果無上限 肯定過千萬

律師唔可以揀客
有政府課金 多多錢都俾
佢冇得say no

。駱指原審法官有點偏頗。

如果真係成功左使唔使籌錢俾佢請保鏢

好驚班藍屍/港共搵人暗殺佢

天琦

幾時有新update

加油 等你

收正價加多個0都唔夠

唔會冇得SAY NO
私底裡講到明冇信心打 政府仲強求佢咩
有錢咪接 唔係咩大問題 律師本份就係咁

不過今次應該係免費幫天琦打
淨係睇錢既話唔會接呢單個案 太難打

請得起駱應淦咁把炮

悲觀、唔信

政府一定將佢當精神領袖咁打

你唔係以為三十五萬就請到啊。。。

依個律政師一定唔會咁易畀天琦咁易出到黎

多個0都係「友情價」咋

七名警察涉嫌於佔領行動期間，於龍和道暗角毆打公民黨成員曾健超。案件近日於區域法院審理。《星島日報》上周三（1日）的報道指，警隊內部早前為七名警察籌到1,000萬律師費。其中，代表首被告黃祖成的資深大律師駱應淦，以及代表第二被告劉卓毅的「金牙大狀」清洪，將會分別收取300萬元的「友情價」，曾任督察的大律師鍾偉強收100萬。其餘300萬則由餘下四名律師，包括林浩明、蔡維邦、林芷瑩和羅志霖攤分。

即使叫口號也可能有鼓勵犯案的作用

而家開始一邊大叫we connect一邊遊行

諗佢唔係去到最後都唔想問香港人眾籌

上面好多人都以為35萬就請到

今日聽審 我想講黃家駒同盧建民個律師都唔多掂...
黃家駒律師講嘢嗰陣 連佢2個都聽到o曬咀擰頭唉

放出黎屈大台

又唔一定既 到目前為止終審都仲叫做信得過
樓下果d已經染紅但係一般人點會有錢打到上終審

3500萬都籌俾你

放翻出來但又乜都唔講得

冇人包底就明顯收平喇
正常35萬點夠玩

天琦煲底見

堂費35萬？
律師費星火俾？

天琦我地會等你

佢而家坐左幾耐？

押後裁決 係今日 定 之後?

其實我地應該籌埋比佢兩個

星火點俾請駱應淦打官司夠你買樓

點先可以幫到埋佢兩個

呢個concept其實表面係岩

佢果日可以旅行 病 唔得閒等

駱應淦level應該五六十萬第一堂，之後每堂30萬

幫班狗打嘅「友情價」緊係高

係咪全程用英文打?

律師費應該全部眾籌

係香港人負梁天琦

同埋邊個知天琦自己用咗幾多 自己應該有貼啦

完咗上訴仲可以點幫 我都唔知
天琦同家駒精神都好好 但盧建民瘦咗好多

但變左同期唔可以打其他官司。

廣東話

佢地搞眾籌實幫

盧建民爸爸有病 應該都好擔心

跟

佢都幫過GPhone.

同埋佢係戴啟斯同一庄既副主席。

看見對家揾誰做主控後，現在非常樂觀！

家駒嗰位陳大狀
之前屌個官以權謀私

建民嘅大狀就係人權律師嚟

有得幫實幫
個個都係手足

仲以為有大台？訓醒未？唯一叫停大家係答應五大訴求

重夠唔夠錢

講多d？

其實除咗天琦之外，盧建文同黃家駒都要值得留意，佢地都係手足黎。

盧建文個立場專訪真係睇到喊，佢好仔黎架

1年零9個月

同問

洗唔洗再課金

陳接著舉例：「例如最近有人喺機場阻住人搭飛機......」潘官即打斷，問有何關係，陳解釋因為教育不完整，很多年青人被誤導，自以為做正義的事，希望法庭輕判認錯的年輕人，減省社會虛耗。

佢咁講都得。。。？

我覺得琦琦寧願坐監

唔夠記得出聲。350都籌到

做乜鳩

真係放出嚟都好心俾佢唞下先啦

如果可以大家捐錢幫下佢兩個

乜方法都要試，過咗海就神仙。天琦審個陣都話係ray wong 叫佢衝

我覺得唔應該拉機場果日黎講。。。。。變相指責機場班手足。。。
anyway... 目標減刑就算啦

可唔可以換人
如果唔夠錢大把人會貨

你咁諗佢
第一依加嘅狀況無人叫得停
第二佢會同政府deal佢就唔會特登留低坐監喚醒香港人 佢同黃台仰一齊去德國做政治難民就得

而家點？

就係呢part 家駒建民嚇親
法官問佢 咁你有冇證據顯示佢當時係被誤導 佢話冇
明明淨係講掟嘢個point就ok 屌

冇可能

天琦仲未出嚟？

係啊 佢地都出眾籌啦

係人哋好心收咁少

特價咁天琦要幾多 我都會捐

事實證明 法律面前

專業係指，不論對方或客戶立場都要盡力去做好。
正如大家唔順popo其實唔係佢地依法拉人，而係濫權，濫捕，唔跟警例。

所有專業人仕，著起制服，就有佢角色去做好。

但點先請到駱應淦
無理由35萬咁平

有曬片 參與暴動一定走唔甩
就係打減刑

駱應淦真係好勁
聽講話，唔知話以前做過白衫狗定請左狗做師爺

邊個叫都唔會停到

佢自己都講過，有一日佢做左政棍就拉佢落黎

Tanks 都冇講錯啊 用係中國既話

老老實實 35萬 請到駱S.C. 抵到傻

單係cost都35萬

幾錢都會盡力捐

請個好既大狀係好重要
另外兩個人係咪唔夠錢

駱大狀感恩

如果有機會早放出黎， 過憶都要喇下話

幾時知結果

天琦唔夠再問我地拎

盧建民仍表示不後悔當初出來抗爭，「（入獄）係值得㗎，加上我哋係為自己下一代，雖然touch wood講我未必有下一代，但我都係為其他人嘅下一代著想，可以生存係一個可以自由講嘢、自由批評政府，或者民生問題未必咁嚴重嘅時代。」
點解有咁好既人...香港人配咩

天崎為香港坐幾年監
你要提出依類指控 就應該比更有力既實質證據

個官好似唔受 佢反駁晒

其實不幸入獄既話有冇可能籌到安撫費（你叫乜費都好啦） 比義士既家人，起碼唔駛一坐監就total loss

講緊個兩件
根本七隻都唔應該走得甩啦

係DEAL好就今日放鬼咗出黎啦

其實佢要減刑幾多先有機會即時釋放？
定係樂觀啲都要再等多一兩年

還看個官

咁個chamber都要交租架嘛
養個junior 又4萬

真 3500萬都籌到唔好上訴庭先黎9up啦

咪就係
佢本來可以一走了之
而家先至同個仆街政府deal
我deal你老母就有份

TK應該係伯夷、叔齊個種人, 「寧餓死首陽之山, 義不食周粟」

我好想盧建民 黃家駒 美國隊長佢地都無事

駱應淦6月有出過黎行法律界既反修例遊行

想正皮
錯手負皮咗

加油呀

律師大曬

中共心諗：

冇機會冇勝算架喇 扯啦

利申賭波連續燈咗19口

可唔可以幫埋佢地眾籌搵個好d既律師啊
篇專訪睇到好感動 你地唔係寂寂無名的政治犯
仲有人關心你地架

可唔可以叫星火搞?
其他人搞又驚呃錢, 又驚唔識做

Ching咁重燈力

Well said

駱應淦....chlid登仔未聽過？
香港其中一個最出名大律師
請得佢一堂都50萬以上
35萬包底佢當成本價做善事

如果口號和放火燒車一樣
咁以後真係人人都上前線啦

佢本人無收錢，錢係比成本同其他員工

每一場魚蛋嘅官司嘅意義除咗係當事人坐幾多碌，更重要嘅係每個判決嘅細節對呢幾個月被捕嘅手足將來打官司嘅時候係重要嘅參考案例。

此外，每一個爭議細節都係幫助大家行動時侯點樣能夠同時游走法律界線係好重要，咩嘢做得，咩嘢唔好做，幾時做，點樣做，係邊度做，大家留意多啲。

推到星火望到

點解會請得郁佢

我連三千五都無

唔係三個

2022

班糞青又要嬲嬲了

香港竟然仲有法治

大律師冇得推job , 尊重駱大狀 pls

咁人哋請佢吖嘛
又唔係主動出嚟幫

基本法JR己經知靠唔住

每次一諗到有人為左大家而坐監個心就好唔安樂

有無法律人 睇完今日呢堂 覺得機會大唔大？

其實體文字直播 都見到個官成日質疑辯方， 大家都係打定輸數把啦

依家個council唔紅唔使旨意選到

今日ge香港需要梁天崎呢種人物
即時釋放 唔該

希望

只上訴刑期

唔熟法律 佢而家審完有冇減刑 定係要再審多堂

因為已入罪，都唔需要問控方太多野

劉詠聰

希望成功 梁天琦快啲出返黎

其實有無可能從雨革到現在所有有關案件都輯錄起來，從控罪，所提交證據，量刑同判詞都要記錄低。一來可以俾所羅門做參考；二來手足真係值得流芳百世。

你老母就發夢

Push

Btw 🖤🏁白底黑字文宣 channel 🏁🖤
所有文宣版權屬於創作者

收集現有文宣 tune 做白底黑字version，希望方便到大家🙏🖤

其實質你好正常 ， 就係要persuade 到佢先有機
無野問仲驚wor

推

原審法官係邊條仆街？

梁天琦今由資深大律師駱應淦代表，盧建民及黃家駒則分別由劉偉聰大律師及陳銚明大律師代表。

盧建民真好好
希望你之後都要同女朋友開心幸福

幾多錢都好
我哋都肯幫佢
最緊要佢打贏場官司

其實放佢出嚟先高招
因為一定有人會唔服然後就互咬
跟住就會散
不過支共唔會冒0.0000001%嘅風險

天琦話燒的士果個都係四年九個月，佢咁早上左警車就判六年，算唔算係食人血饅頭？

【自發經濟援助】我係一名被起訴人士，我想瘋狂請朋友食飯
希望大家幫手入去推

事務律師partner黎講閒閒地都要幾千蚊個鐘, 佢睇個bundle用幾個鐘已經一兩萬, 仲有其他做文件呀, research, 開會等等, 有數得計
35萬打上訴仲要請senior + junior大狀係無可能
35萬分分鐘只夠junior一堂加少少影印同車馬費

同埋大律師係無得推case既(當然啦佢地自己想推一定有計, 話唔得閒等等), 正常黎講政府請佢佢無得話唔做, 不過可以開高D個價

因為佢係刑事大狀, 搵佢係正常

加油

照比啦屌

佢地真係令香港人醒覺左好多

睇7警新聞, 300萬係友情價呀

今日嗰個法官直情係成個控方添啦屌

諗起好困擾都係係咪同葛博士一樣買架

又話只係上訴定罪？

我反而覺得會放喎
安撫群眾 偷時間打統戰
然後 再拉返入去

但我睇文字live 個官好多都唔認同
係咪收收地皮

今次暴動罪如果法官接納駱大狀所陳述，暴動入面唔同角色，唔同時間所犯的罪行，要唔同咁看待，對日後義士都很大幫助

無話幫唔幫架喎
有job咪接

錢 果邊

日程表無人推
有邊個知依幾日有咩活動

駱應淦等於法律界張國榮果級的級數

35萬真係友情價

其實真係覺得呢 d 咁出名又專業既人士真係好勁
邊個請得到佢就出盡力去打
就算純為錢我都覺得佢好型

係邊個嘅人情牌黎

講住先為減刑姐 下下撐到衡咪判多幾碌

基本上係
暴動條法例咁闊 好難打甩

但上訴刑期起碼可以幫到之後被控暴動既手足

因為香港判刑睇先例

其實吳靄儀識唔識打？學歷就勁

落埸有冇料到？

再唔係我哋貼夠一千萬請Lord Pannick又點話

個35萬未必係全部
可能係佢唔夠先籌35萬

不過打甩可以歷史留名
其實
律師係有賺

即係如果叫口號都一樣判咁重咁以後大家可能索性掟磚放火

可以睇下蘇格拉底嘅下場

岩岩睇wiki
佢係福建省政協委員黎
似係紅多

唔知燒生對呢件事有咩睇法

但我無記錯嘅話 法律界反修例遊行佢有去

點解唔搵清洪

點解請得郁駱應淦覺得三千五百萬佢肯唔肯接都難講

都有道理 其實我最唔想佢咁樣比人擺佈佢為我地已經付出好多

林鄭堅係noted with tanks....

佢同GPHONE都應該係識諗得長遠既人,始果唔係TK點會有咁多預言中呀
再者,當佢收咗當前利益,日後必被人秋後算帳/被市民吐罵,係識玩既話一定放眼去外國

駱應淦同駱應鈞原來真係兄弟黎

嘩屌, search一search 刊事四大天王
同埋高鐵果陣屌9 777 鬧法律界